(試放) (異世界穿越)天生就是庸材的我，去了異世界也是庸材。

第一次係度寫故，其實係試放一下，想吸納一下大家意見
因為未來有打算去投稿既關係，唔知會唔會keep住post
亦都冇post去其他地方

如果唔鍾意既可以大力屌，因為我都真係想改善一下自己寫野既習慣
例如故事既節奏、用詞、文筆

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

0.

眼前一望無際，彷彿沒有盡頭的一片黃土被徐徐昇起的火球所燒灼，映於眼中的景象逐一浮現於地平線當中，展現隱約的輪廓。

朝陽初升的光緒打到每一塊城牆上，只見一道道磚縫如導火線般被晨曦的光火所燃點，在罅隙間冒起了疾走的光流。無孔不入的光流貫穿了和牆壁融為一體的青苔，照亮了無數刻印在牆上的傷疤。然而，傷痕累累的石牆絲毫不減那宏偉的氣勢，反悿上幾分濃厚的歷史感，使得屹立不倒的形象更加鮮明而深刻，那經歷過歲月洗鍊的模樣令人肅然起敬。

隨著太陽的光輝照耀到大地，城牆內的街道與村落，草原及湖泊都開始散發出種種氣息。馬車的車輪聲，森林的蟲鳴，湖泊的鷺鷥，一切都漸漸脫離黑夜，象徵各種生命姍姍的復甦。

牆上下崗的士兵與頂替自己的老相識寒暄一番過後進行交替，意味著城鎮一天新的開始。當中一名上崗的士兵走到城門上方稍微凸出的位置，那裡掛著一個碩大，稍微褪色的老舊銅鐘。士兵走到那銅鐘旁的麻繩腳步停了下來，先是望向王都的方向做出敬禮的姿勢，過後才利索的拉扯麻繩。

「咚 ──」

沈穩而洪亮的鐘聲再次喚醒這片悠久的土地，喚醒「厄克古雷爾」大陸上最古老的國家，「艾佩奧汀」的土地。

也是我，安藤畎鵒在數個月前因為意外而穿越到這個世界，現今所在的地方。

不，這樣的說法好像不太對。應該是，在數個月前因為意外而穿越到這個世界，現在即使想走也走不了的地方比較貼切。

1.

「在芝諾悖論中，最為人知的莫過於阿基里斯的悖論了!當中以追著烏龜的阿基里斯的假設，說明了速度這個概念雖然可以……同學們，你們可有曾聽過嗎?」

講台上說得正起的教授又開始手舞足蹈式的授課，在黑板上興奮的寫上一條又一條看上完全意義不明，令人莫名其妙的物理公式。本來雪白無暇的黑板，不消半小時已經充滿密密麻麻的數字，粉筆因而短了一截。不過這些都看來沒有影響到頭頂早已沾滿粉筆屑，依舊在外邊篤篤喃喃的教授的教學熱情。

那種彷彿用手指跟頸骨就能說明公式的模樣，實在令人驚嘆不已，也許這就是用生命去教育吧。

「教授他又開始了呢，物理狂人模式!」

坐在我隔壁位置的女生突然靠攏了過來，纖幼的指尖拉著我的衣袖，像是尋求我的回應。

「每次授課到一半也都這個樣子吧，不是很常見嗎?」

我有氣無力的說道同時不禁眨了眨眼皮，本來沒有焦點的目光放到她那可愛的臉蛋上。

跟我搭話的少女，有著一把長度差不多剛好碰到胸部的棕色秀髮，黑色毛衣搭上白色熱褲，穿著一雙褐色短靴。

「總感覺你又是這種敷衍人家的口吻呢～小鵒你真是一點都不有趣，明明跟你說話的是我這種絕世的大美人。」

黑瀨像倉鼠般微微鼓脹了面頰，剛剛拉著衣袖的指尖已變作用來戳我臉頰的兇器，在臉上戳來戳去表示著不滿。

「嘿，那種絕世是指只剩下暴龍，還有只像摩天倫般高大的黑猩猩的世界嗎?要是有那種世界的話，絕世大美人這個稱號倒也頗適合你的。」

我冷笑了一聲，搖搖頭的嘲謔。

「什麼……嘿!小鵒你個混蛋平日雖不怎說話，總是一臉死魚眼的樣子，不過揶揄我的時候卻總是這麼嘴賤!你不會是故意的吧?」

黑瀨把雙手翹到胸下，面頰看上比剛才還要脹了一點，一臉不爽的瞪著我。

「怎麼會呢，我才沒有～」我說道同時聳了聳肩，裝出一臉無奈的樣子。

「啊!你又在敷衍我對吧?真是令人惱火的傢伙，明明這麼沒趣卻這麼囂張!竟敢一而再，再而三的，用這種態度跟我這種美女說話!你要是有白痴教授的十份之一…不，萬份之一那麼有趣就好了!」

黑瀨像是被教授所傳染一般，在我隔壁開始手舞足蹈起來，盡情地宣洩不滿，看來是對我剛才那種懶散乏力的反應不太滿意的樣子。

不過真令人意想不到呢，上課的期間竟會出現隔壁的女生跟外邊的教授都在進行這種不知名的邪教儀式，喜歡透過把身體扭來扭去來代替言語。難道現代人的肢體語言在我不知道的時候已經進化到這個地步了嗎?真是群自由主義者呢。

能夠看到這種畫面，這堂沒有翹課也倒算值了。

雖說我跟黑瀨坐在演講廳最後一排的角落，不過要是她再這樣把手高舉到半空像潑猴般揮來揮去的話，難免會引人注意。

『引人注目什麼的，我倒是不太喜歡就是了。』我內心如此說道。

「喂喂喂，你到底有在聽嗎?」

正當我胡思亂想的時候，黑瀨那差點就能親上的臉把我拉回現實，柔軟的胸部不經意的輕壓到手肘上，傳來令男性精神抖數的觸感。

「我明白了啦，今天的晚飯我付好了。不要這樣鬧彆扭，快把手放下來好嗎?漂亮的黑瀨大小姐。」

我一邊說著同時一邊輕輕捉著黑瀨高舉的手腕，把手慢慢拖下來，免得她再這樣鬧騰。

「好耶～晚飯終於有著落了!那就謝謝了啦，小鵒。話說這個月我早前不小心買衣服時花多了一點點呢…真的就那麼一點點而已!最初明明打算只是買點便衣的，都怪那個店員小姐說有什麼優惠，一個不留神就買了一大袋…所以最近正有點兒因為經濟的狀況而煩惱的說，不過小鵒願意請我真的太好了!」

黑瀨一臉奸計得逞，得意忘形地搖曳著剛才戳我的指尖自說自話起來。總感覺我好像中了她的計似的……難道剛剛那些都只是為了欺騙我而演的戲嗎?真不知道她是狡猾還是單純了。

「嗯～那今晚到底去那兒吃飯好呢?意大利餐…不不不，還是西班牙比較好吧?話說早前我在網上看到了，原來大學附近有間傳聞很好吃的西班牙餐廳!聽說那裡的火腿可是超～好吃的，今晚不如就去那兒吧?小鵒你說好不好?」

就在我想著黑瀨剛才是否演戲的時候，看來她已經擅自決定了晚餐的去向，嘴巴動個不停的同時手指快速的在電話屏幕上滑動，興致勃勃的向我展示貌似就是那間西班牙餐廳的照片。

她那雙水汪汪的眼睛就像是小孩看到玩具時般的眼神，充滿著童真，閃閃躍動。只是與此同時不忘把電話屏幕推近的我的眼球，像是要把電話強行塞到我眼睛內似的。我的眼睛可不餓哦，黑瀨大小姐。

「好了，同學們。看來今天就先到此為止好了，下堂再見吧。」教授回過神後看了眼牆上的掛鐘，隨便打了個圓場。只是話音未落，不消數秒，演講廳的門口已經出現了堵塞的人群，方才寂靜的空間頓時人聲鼎沸。

「終於下課了～今天接下來還要去快餐店打工呢，我先行一步囉!小鵒。」

黑瀨說著時伸了個懶腰，胸部頓時像是強調自己的存在似的吸引我的眼球。

準備離開的黑瀨右手向我作出再見的手勢，有點不情願去上班似的緩緩站了起身。那矮小的背影像是小動物看到食物一樣，匆匆忙忙的提起背包走向了人群。

「記得今晚可是你付賬的喔，可不要跑了～」

這個傢伙走到中途時竟不忘回頭，不厭其煩的向我呼喊過後才步出門口。到底是有多害怕我食言啦你這傢伙?

我沒好氣的打了個“OK”的手勢回應黑瀨，等門口的人潮散去過後，才徐徐離開演講廳。

沿著演講廳門口旁邊的樓梯可以返回地下的樓層，從樓梯往左轉直走，穿過兩側佈滿儲物櫃的走廊，接著往右轉的話就可到達圖書館。圖書館的通道大多可以直接離開學校，雖說會有點繞路，不過比較靠近我泊車的地方就是了。

感覺柔和帶點溫暖的橘色照射到地面的階磚及不知名的樹上，使校門的周遭染上一種秋日的氣息，讓人有種時間突然放慢下來的錯覺。不過這大概只是溫差造成的錯覺也說不定。

黃昏下被落日所染黃的校舍讓人不由得回眸一眼，平日早已司空見慣的畫面，此刻竟有種意想不到的美。

「叮鈴鈴…」

褲袋間突如其來的震動打斷了我的思維，我輕輕的瞥了一眼，是老闆打來的電話。大概是人手不足，想叫我還是回去幫忙之類的吧。真是過份呢，明明我早就提早請假了的說，只好裝作看不見好了。

「真是抱歉了呢老闆，今天接下來可是有重要的事情要做。」

喃喃低語的我把電話放回褲袋，腦袋想著希望老闆明天不要生氣就好了的念頭，輕步跨上還在供款中的摩托車，點起引擎往公路進發。

發出咆吼的機車留下一道紅黑色的光影，好比黑尾的紅騮一樣，疾如飆風，只留下殘像，讓人捉不住。公路上瞬間留下一道如靈蛇般逶迤彎曲的軌跡，又在瞬間之中消逝，不留痕跡的消散 ──────

輕輕一推。

Lm

輕輕一推，聽日再更新。